	\section{Grunleggande DC}
	\subsection{Resistive krinsar}
	\begin{minipage}[t]{0.40\columnwidth}
	\subsubsection{Resistans}
	$
	\gls{sym-g-R}=\dfrac{\rho l }{A}=\dfrac{1}{G}
	$
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.55\columnwidth}
	\subsubsection{Serie}
	$
	\gls{sym-g-R}_{tot}=\gls{sym-g-R}_1+\gls{sym-g-R}_2+...\gls{sym-g-R}_N=N\cdot \gls{sym-g-R}
	$
	\end{minipage}
	\subsubsection{Parallell}
	$
	\gls{sym-g-R}_{tot}=\dfrac{1}{\dfrac{1}{\gls{sym-g-R}_1}+\dfrac{1}{\gls{sym-g-R}_2}+...\dfrac{1}{\gls{sym-g-R}_N}}=\dfrac{\gls{sym-g-R}}{N}, 
	\, \gls{sym-g-R}_{tot}=\dfrac{\gls{sym-g-R}_1 \gls{sym-g-R}_2}{\gls{sym-g-R}_1+\gls{sym-g-R}_2}
	$
	\vspace{5pt}
	\begin{minipage}[t]{0.45\columnwidth}
	\subsubsection{Ohms lov}
	$
	\gls{sym-g-I}=\dfrac{\gls{sym-g-U}}{\gls{sym-g-R}}, \, \gls{sym-g-U}=\gls{sym-g-I}\gls{sym-g-R}, \, \gls{sym-g-R}=\dfrac{\gls{sym-g-U}}{\gls{sym-g-I}}
	$
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.5\columnwidth}
	\subsubsection{Effekt}
	$
	P=\dfrac{W}{t}=\gls{sym-g-U}\gls{sym-g-I}=\dfrac{\gls{sym-g-U}^2}{\gls{sym-g-R}}
	$
	\end{minipage}
	
	\vspace{5pt}
	\begin{minipage}[t]{0.35\columnwidth}
	\subsubsection{Spenningsdeling}
		$
		\gls{sym-g-U}_x=\dfrac{\gls{sym-g-R}_x\gls{sym-g-U}}{\gls{sym-g-R}_{tot}}
		$
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.6\columnwidth}
	\subsubsection{Kirchoff spenningslov}
	$
	\sum_{\circlearrowright}^{}\gls{sym-g-U}=0, \, \sum_{\circlearrowright}^{}\gls{sym-g-U}_{\text{auke}}=\sum_{\circlearrowright}^{}\gls{sym-g-U}_{\text{fall}}
	$
	\end{minipage}
	
	\vspace{5pt}
	\begin{minipage}[t]{0.35\columnwidth}
		\subsubsection{Straumdeling}
	$
	\gls{sym-g-I}_x=\dfrac{\gls{sym-g-R}_{tot}}{\gls{sym-g-R}_x}\gls{sym-g-I}
	$	
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.6\columnwidth}
		\subsubsection{Kirchoff straumlov}
		$
		\sum \gls{sym-g-I}_{\text{inn}}=\sum \gls{sym-g-I}_{\text{ut}}
		$
	\end{minipage}
	
	\subsection{Kondensator}
	\begin{minipage}[t]{0.35\columnwidth}
	\subsubsection{Kapasitans}
	$
	\gls{sym-g-C}=\dfrac{Q}{\gls{sym-g-U}}=\varepsilon_0\varepsilon_r \dfrac{A}{d}
	$
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.55\columnwidth}
	\subsubsection{Parallell}
	$
	\gls{sym-g-C}_{tot}=\gls{sym-g-C}_1+\gls{sym-g-C}_2+...\gls{sym-g-C}_N
	$
	\end{minipage}
	
	\begin{minipage}[t]{0.35\columnwidth}
	\subsubsection{Kondensator energi}
		$
		W_c=\dfrac{\gls{sym-g-C}\gls{sym-g-U}^2}{2}
		$
	\end{minipage}	
	\begin{minipage}[t]{0.55\columnwidth}
		\subsubsection{Serie}
		$
		\dfrac{1}{C_{tot}}=\dfrac{1}{\gls{sym-g-C}_1}+\dfrac{1}{\gls{sym-g-C}_2}+...\dfrac{1}{\gls{sym-g-C}_N}
		$
	\end{minipage}


	\subsection{Spole}
\begin{minipage}[t]{0.38\columnwidth}
	\subsubsection{Induktans}
	$
	\gls{sym-g-L}=\dfrac{N^2\mu A}{\ell}=\mu_r L_0
	$
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.55\columnwidth}
	\subsubsection{Parallell}
	$
	\dfrac{1}{\gls{sym-g-L}_{tot}}=\dfrac{1}{\gls{sym-g-L}_1}+\dfrac{1}{\gls{sym-g-L}_2}+...\dfrac{1}{\gls{sym-g-L}_N}
	$
\end{minipage}

\begin{minipage}[t]{0.38\columnwidth}
	\subsubsection{Spole energi}
	$
	W_L=\dfrac{L\gls{sym-g-I}^2}{2}
	$
\end{minipage}	
\begin{minipage}[t]{0.55\columnwidth}
	\subsubsection{Serie}
	$
	\gls{sym-g-L}_{tot}=\gls{sym-g-L}_1+\gls{sym-g-L}_2+...\gls{sym-g-L}_N
	$
\end{minipage}

	\section{Grunleggande AC}
	\subsection{AC sinusforma straum/spenning}
	\begin{minipage}[t]{0.48\columnwidth}
	\subsubsection{Sinusforma spenning}
	$
	\gls{sym-g-u}(t)=\gls{sym-g-Upeak}sin(\gls{sym-g-omega} t+\gls{sym-g-varphi}_u)
	$
	\end{minipage}	
	\begin{minipage}[t]{0.48\columnwidth}
	\subsubsection{Sinusforma straum}
	$
	\gls{sym-g-i}(t)=\gls{sym-g-Ipeak}sin(\gls{sym-g-omega} t+\gls{sym-g-varphi}_i)
	$
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.48\columnwidth}
	\subsubsection[Peak av RMS spenning]{Peak av \glsxtrshort{abr-rms} spenning}
	$
	\gls{sym-g-Upeak}=\gls{sym-g-U} \sqrt{2}
	$
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.48\columnwidth}
	\subsubsection[Peak av RMS straum]{Peak av \glsxtrshort{abr-rms} straum}
	$
	\gls{sym-g-Ipeak}=\gls{sym-g-I} \sqrt{2}
	$
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.33\columnwidth}
		\subsubsection{Vinkelhastigheit}
		$
		\gls{sym-g-omega}=2\pi \gls{sym-fp}
		$
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.31\columnwidth}
		\subsubsection{Frekvens}\label{head-frekvens}
		$
		\gls{sym-fp}=\dfrac{1}{\gls{sym-Tp}}
		$
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.31\columnwidth}
		\subsubsection{Faseforskyvning}
		$
		\gls{sym-g-varphi}=\gls{sym-g-varphi}_u-\gls{sym-g-varphi}_i
		$
	\end{minipage}



	\subsection{Impedans}
	\begin{minipage}[t]{0.28\columnwidth}
		\subsubsection{Krets}
		$
		\gls{sym-g-Z}=\gls{sym-g-R}+j\gls{sym-g-X}
		$
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.35\columnwidth}
		\subsubsection{Kondensator}
		$
		\gls{sym-g-X}_C= \dfrac{1}{j \gls{sym-g-omega}\gls{sym-g-C}}
		$
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.35\columnwidth}
		\subsubsection{Spole}
		$
		\gls{sym-g-X}_L=j\gls{sym-g-omega}\gls{sym-g-L}\phantom{\dfrac{1}{1}}
		$
	\end{minipage}

	% kun lagt til for å sikre vertikal justering mellom kommentar og 
	\begin{minipage}[t]{0.28\columnwidth}
		\,
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.35\columnwidth}
		$\gls{sym-g-u}_L \gls{sym-g-varphi}_u$ leads $\gls{sym-g-i}_L \gls{sym-g-varphi}_i$ $90\si{\degree}$	
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.35\columnwidth}
		$\gls{sym-g-u}_C \gls{sym-g-varphi}_u$ lags $\gls{sym-g-i}_C \gls{sym-g-varphi}_i$ $90\si{\degree}$
	\end{minipage}
		
		
	\subsection{Admittans}
	\begin{minipage}[t]{0.28\columnwidth}
		\subsubsection{Krets}
		$
		\gls{sym-g-Y}=\gls{sym-g-G}+j\gls{sym-g-B}
		$
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.35\columnwidth}
		\subsubsection{Kondensator}
		$
		\gls{sym-g-B}_C=j\gls{sym-g-omega}\gls{sym-g-C}
		$
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.35\columnwidth}
		\subsubsection{Spole}
		$
		\gls{sym-g-B}_L= \frac{1}{j\gls{sym-g-omega}\gls{sym-g-L}}%\phantom{\dfrac{1}{1}}
		$
	\end{minipage}
	
%	% kun lagt til for å sikre vertikal justering mellom kommentar og 
%	\begin{minipage}[t]{0.28\columnwidth}
%		\,
%	\end{minipage}
%	\begin{minipage}[t]{0.35\columnwidth}
%		$\gls{sym-g-u}_L \gls{sym-g-varphi}_u$ leads $\gls{sym-g-i}_L \gls{sym-g-varphi}_i$ $90\si{\degree}$	
%	\end{minipage}
%	\begin{minipage}[t]{0.35\columnwidth}
%		$\gls{sym-g-u}_C \gls{sym-g-varphi}_u$ lags $\gls{sym-g-i}_C \gls{sym-g-varphi}_i$ $90\si{\degree}$
%	\end{minipage}
		

	\subsection{Effekt}
	
	\begin{minipage}[t]{0.4\columnwidth}
	\subsubsection{Aktiv}
		$
		\gls{sym-g-P}=\dfrac{\gls{sym-g-U}^2}{\gls{sym-g-R}}=\gls{sym-g-S} \cdot cos{\gls{sym-g-varphi}}
		$
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.55\columnwidth}
		
	\subsubsection{Reaktiv}
	$
	\gls{sym-g-Q}=\dfrac{\gls{sym-g-U}^2}{\gls{sym-g-X}}=\gls{sym-g-S} \cdot sin{\gls{sym-g-varphi}}
	$
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.64\columnwidth}
		
	\subsubsection{Tilsynelatande}
	
	\(
		\gls{sym-g-S} = \gls{sym-g-U}\gls{sym-g-I} = \dfrac{\gls{sym-g-U}^2}{\gls{sym-g-Z}} = \gls{sym-g-I}^2 \gls{sym-g-Z}
	\)
	
	\(
		\gls{sym-g-S} = \abs{\gls{sym-g-S-cplx}}
	\)
	
%	$
%	\gls{sym-g-S}=\gls{sym-g-U}e^{j\gls{sym-g-varphi}_u}\gls{sym-g-I}e^{j\gls{sym-g-varphi}_i}=\dfrac{\gls{sym-g-U}^2}{\gls{sym-g-Z}}
%	$
	

	
	\subsubsection{Kompleks effekt}
	
	\(
		\gls{sym-g-S-cplx} = \gls{sym-g-P} + j\gls{sym-g-Q}
	\)
	
	\(
		\gls{sym-g-S-cplx} = \gls{sym-g-U-phasor} \cdot \gls{sym-g-I-phasor}^{*} = \displaystyle\frac{\abs{\gls{sym-g-U-phasor}}^2}{\gls{sym-g-Z-complex}^{*}} = \displaystyle\abs{\gls{sym-g-I-phasor}}^2 \gls{sym-g-Z-complex}
	\)
	
	\(
		\abs{\gls{sym-g-S-cplx}} = \gls{sym-g-S} = \sqrt{\gls{sym-g-P}^2+\gls{sym-g-Q}^2}
	\)
	
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.33\columnwidth}
		\subsubsection{Forskyvingseffektfaktor}\label{head-effektfactor}
		$
		\text{\glsxtrshort{abr-power-factor-displacement}}=cos\gls{sym-g-varphi}=\dfrac{\gls{sym-g-P}}{\gls{sym-g-S}}
		$
	\end{minipage}

	\subsection{Balansert trefase}
	\begin{minipage}[t]{0.55\columnwidth}
	\subsubsection{Y-Y}
		$
		\gls{sym-Ull}=\gls{sym-g-U}_{f} \sqrt{3}
		, \,
		\gls{sym-g-I}_{ll}=\gls{sym-g-I}_{f}
		$
		
		\(
		\gls{sym-star-impedance} = \frac{\gls{sym-delta-impedance}}{3}
		\)
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.4\columnwidth}
	\subsubsection{Y-\texorpdfstring{$\Delta$}{Delta}}
	$
	\gls{sym-Ull}=\gls{sym-g-U}_{f}
	, \,
	\gls{sym-g-I}_{ll}=\gls{sym-g-I}_{f} \sqrt{3}
	$
	\end{minipage}

	\subsubsection{Effekt}
	
	\(
		\gls{sym-P3phase} = 3 \gls{sym-Pf} = \gls{sym-Ull}\gls{sym-g-I}_{ll}\sqrt{3} cos{\gls{sym-g-varphi}}
	\)
	
	\(
		\gls{sym-Q3phase} = 3 \gls{sym-Qf} = \gls{sym-Ull}\gls{sym-g-I}_{ll}\sqrt{3} sin{\gls{sym-g-varphi}}
	\)
	
	\(
		\gls{sym-S3phase} = 3 \gls{sym-Sf} = \gls{sym-Ull}\gls{sym-g-I}_{ll}\sqrt{3}
	\)


\clearpage
	
		\begin{tcolorbox}[breakable, enhanced, sharp corners, colback=white, boxsep=1pt,boxrule=1pt]
		
		\subsection[Snitt og effektivverdi (RMS) tidsfunksjonar]{Snitt og effektivverdi (\glsxtrshort{abr-rms}) tidsfunksjonar}
		\begin{minipage}[t]{0.4\columnwidth}
			\subsubsection{Snitt definisjon}
			{\setlength{\mathindent}{0cm}
				\begin{equation}
				\bar{X}=\dfrac{1}{\gls{sym-g-T}}\int_{0}^{T} x dt
				\label{eq:general-average}
				\end{equation}
			}
		\end{minipage}
		\begin{minipage}[t]{0.03\columnwidth}
			\,
		\end{minipage}
		\begin{minipage}[t]{0.55\columnwidth}
			\subsubsection{Snitt sinusfunksjon}
			\begin{equation*}
			\bar{X}=\dfrac{1}{\gls{sym-g-T}}\int_{0}^{\gls{sym-g-T}}\hat{X} \, sin(\gls{sym-g-omega}t) \, dt
			\end{equation*}
		\end{minipage}
		
		\begin{minipage}[t]{0.4\columnwidth}
			\subsubsection[RMS definisjon]{\glsxtrshort{abr-rms} definisjon}
			{\setlength{\mathindent}{0cm}
				\begin{equation}
				X=\sqrt{\dfrac{1}{\gls{sym-g-T}}\int_{0}^{\gls{sym-g-T}} x^2 dt}
				\label{eq:general-rms}
				\end{equation}
			}
		\end{minipage}
		\begin{minipage}[t]{0.03\columnwidth}
			\,
		\end{minipage}
		\begin{minipage}[t]{0.55\columnwidth}
			\subsubsection[RMS sinusfunksjon]{\glsxtrshort{abr-rms} sinusfunksjon}
			\begin{equation*}
			X=\sqrt{\dfrac{1}{\gls{sym-g-T}}\int_{0}^{\gls{sym-g-T}} (\hat{X}sin(\gls{sym-g-omega}t))^2 dt}
			\end{equation*}
		\end{minipage}
		
		
	\end{tcolorbox}
	%	\begin{equation}
	%	I_{RMS} = \sqrt{\hat{I}^2 \cdot \gls{sym-D}} = \hat{I} \sqrt{D}
	%	\end{equation}
	%	%
	%	\begin{equation}
	%	I_{RMS} = \frac{\hat{I}}{\sqrt{3}}
	%	\end{equation}
	%	%
	%	\begin{equation}
	%	I_{RMS} = \sqrt{\gls{sym-D}} \cdot \sqrt{ \gls{sym-Iavg}^2 + \frac{\Delta I^2}{12}}
	%	\end{equation}
	
	%	\begin{framed}
	
	\begin{tcolorbox}[breakable, enhanced, sharp corners, colback=white, boxsep=1pt,boxrule=1pt]
		
		\subsection[THD og fourieranalyse]{\glsxtrshort{abr-THD} og fourieranalyse}
		\begin{equation}
		\text{\glsxtrshort{abr-THD}}= \frac{\gls{sym-g-U}_{dis}}{\gls{sym-g-U}_{1}}  100 \%
		= \cfrac{\sum\limits_{h \neq 1} \gls{sym-g-U}_h}{\gls{sym-g-U}_{1}}  100 \%
		\label{eq:general-THD}
		\end{equation}
		
		\begin{equation}
		\text{\glsxtrshort{abr-power-factor-total}} = \frac{\gls{sym-Is1}}{\gls{sym-Is}} \gls{sym-cosphi1}
		\end{equation}
		
		\begin{equation}
		\text{\glsxtrshort{abr-power-factor-total}} = \frac{1}{\sqrt{1 + \gls{sym-thd-i}^2}} \gls{sym-cosphi1}
		\end{equation}
		
		%	\end{framed}
		
	\end{tcolorbox}
	
	\subsection{Maksimal kortsluttningsstraum}
	\begin{minipage}[t]{0.45\columnwidth}
		\subsubsection{Einfase}
		\begin{equation}
		\gls{sym-ishort}=\dfrac{\gls{sym-Us}}{\gls{sym-g-omega}\gls{sym-Ls}}
		\label{eq:maks-short-circuit-current-limited-by-inductor}
		\end{equation}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.03\columnwidth}
		\,
	\end{minipage}	
	\begin{minipage}[t]{0.5\columnwidth}
		\subsubsection{Trefase}
		\begin{equation}
		\gls{sym-ishort}=\dfrac{\gls{sym-Ull}/\sqrt{3}}{\gls{sym-g-omega}\gls{sym-Ls}}
		\label{eq:maks-short-circuit-current-limited-by-inductor_trefase}
		\end{equation}
	\end{minipage}

